[
  {
    "question": "ما هو الشيء الذي يطرد الظلام، ويسافر أسرع من أي شيء نعرفه؟",
    "answer": "ضَوْء"
  },
  {
    "question": "سحابة قررت أن تلامس الأرض، تحجب الرؤية في الصباح الباكر؟",
    "answer": "ضَبَاب"
  },
  {
    "question": "الصوت الفوضوي المزعج الذي يقتل الصمت ويكسر الهدوء؟",
    "answer": "ضَجِيج"
  },
  {
    "question": "القوة التي تشعر بها في أعماق البحار، أو قبل ليلة الامتحان؟",
    "answer": "ضَغْط"
  },
  {
    "question": "النتيجة السلبية التي تتركها الأفعال المؤذية؟",
    "answer": "ضَرَر"
  },
  {
    "question": "الحالة التي تكون فيها تائهاً، لا تعرف أين أنت أو إلى أين تذهب؟",
    "answer": "ضَيَاع"
  },
  {
    "question": "الرقيب الداخلي أو المحكمة الداخلية التي تحاسب الإنسان على أفعاله وأقواله، وتصدر أحكاماً بالرضا أو التأنيب؟",
    "answer": "ضَمِير"
  },
  {
    "question": "ما هو الوصف الذي يدل على النقص في القدرة أو العجز، وهو نقيض القوة الجسدية أو المعنوية؟",
    "answer": "ضَعْف"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تصف الكفالة أو التعهد الرسمي بإصلاح أو استبدال المنتج المعيب مجاناً خلال فترة معينة؟",
    "answer": "ضَمَان"
  },
  {
    "question": "التعبير الجسدي عن الفرح أو السخرية، ويبدأ من الشفاه ويصدر صوتاً؟",
    "answer": "ضِحْك"
  },
  {
    "question": "الشعور بالملل الشديد من تكرار الأشياء، وفقدان الاهتمام؟",
    "answer": "ضَجَر"
  },
  {
    "question": "الحقد الشديد المكبوت في القلب لوقت طويل بعد انتهاء الخلاف؟",
    "answer": "ضَغِينَة"
  },
  {
    "question": "الصفة التي تدل على عدم الاتساع أو الحصر في مكان محدد، وتستخدم لوصف المساحات المحدودة؟",
    "answer": "ضِيق"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على الفيل أو المباني الشاهقة؟",
    "answer": "ضَخْم"
  },
  {
    "question": "الصفة التي تدل على النقص في القدرة البدنية أو الافتقار إلى التأثير والقوة، ما اسمها؟",
    "answer": "ضَعِيف"
  },
  {
    "question": "صفة للشيء الذي فقدناه ولا نعرف مكانه؟",
    "answer": "ضَائِع"
  },
  {
    "question": "صفة للتدخين، أو لأي شيء يسبب الأذى؟",
    "answer": "ضَارّ"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على من انحرف عن الطريق الصحيح (يُقال: ... مبين)؟",
    "answer": "ضَلَال"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على الشخص المتمكن جداً في علمه أو فنه؟",
    "answer": "ضَلِيع"
  },
  {
    "question": "شيء لا يمكن الاستغناء عنه، كالماء والهواء؟",
    "answer": "ضَرُورِي"
  },
  {
    "question": "الاسم الذي يُطلق على الزوجة الثانية في علاقتها بالأولى؟",
    "answer": "ضَرَّة"
  },
  {
    "question": "كائن برمائي أخضر، يُعرف بصوته (النقيق) وقفزاته الطويلة ويطلق على بعض مشجعي الأهلي؟",
    "answer": "ضِفْدَع"
  },
  {
    "question": "زاحف صحراوي ضخم، يُعرف بذيله الشوكي ويُؤكل في بعض المناطق؟",
    "answer": "ضَبّ"
  },
  {
    "question": "حيوان بري يُعرف بصوته الذي يشبه الضحك البشري، ويأكل الجيف؟",
    "answer": "ضَبُع"
  },
  {
    "question": "الاسم الجامع للحيوانات التي تفترس غيرها (كالأسود والنمور)؟",
    "answer": "ضَوَارِي"
  },
  {
    "question": "اسم عربي وقديم يُطلق على الأسد لقوته؟",
    "answer": "ضِرْغَام"
  },
  {
    "question": "السن الخلفي في الفك، وظيفته طحن الطعام؟",
    "answer": "ضِرْس"
  },
  {
    "question": "العظم المقوس الذي يحمي القلب و الرئتين؟",
    "answer": "ضِلْع"
  },
  {
    "question": "جدل خيوط الشعر الثلاثة معاً لتصبح جديلة؟",
    "answer": "ضَفِيرَة"
  },
  {
    "question": "اليابسة التي تجاور النهر أو البحر (يُقال: ... النهر)؟",
    "answer": "ضِفَّة"
  },
  {
    "question": "اسم يُطلق على المزرعة الكبيرة أو القرية الصغيرة (يُقال: ... العائلة)؟",
    "answer": "ضَيْعَة"
  },
  {
    "question": "بناء يُقام فوق قبر شخص عظيم تكريماً له؟",
    "answer": "ضَرِيح"
  },
  {
    "question": "المنطقة السكنية التي تقع على أطراف المدينة؟",
    "answer": "ضَاحِيَة"
  },
  {
    "question": "مبلغ مالي إلزامي تفرضه الدولة على الأفراد والشركات؟",
    "answer": "ضَرِيبَة"
  },
  {
    "question": "قطعة قماش معقمة تُلف حول الجرح؟",
    "answer": "ضِمَادَة"
  },
  {
    "question": "الوقت من شروق الشمس حتى قبيل الظهر؟",
    "answer": "ضُحَى"
  },
  {
    "question": "عملية حسابية تعني تكرار الجمع، أو استخدام القوة الجسدية؟",
    "answer": "ضَرْب"
  },
  {
    "question": "الشخص الذي تستقبله في بيتك، وهو ليس من أهله؟",
    "answer": "ضَيْف"
  },
  {
    "question": "الشخص الذي يحمل رتبة عسكرية ويفرض النظام؟",
    "answer": "ضَابِط"
  },
  {
    "question": "الفعل الذي يقوم به القلب بلا توقف لدفع الدم؟",
    "answer": "ضَخّ"
  },
  {
    "question": "الفعل الذي يعني أن تجعل الشيء مرتين أكثر مما كان؟",
    "answer": "ضَاعَفَ"
  },
  {
    "question": "الفعل الذي يعني أن تفقد الطريق وتصبح تائهاً؟",
    "answer": "ضَلَّ"
  },
  {
    "question": "النور الساطع جداً والممتد (يُقال: ... القمر)؟",
    "answer": "ضِيَاء"
  },
  {
    "question": "علامة تشكيل عربية ، أو تأتي بمعنى فعل العناق؟",
    "answer": "ضَمَّة"
  },
  {
    "question": "السيطرة على شيء ما وإحكامه، أو تعديله بدقة (مثل: ... المنبه)؟",
    "answer": "ضَبْط"
  },
  {
    "question": "اللقب الذي يُطلق على اللغة العربية نسبةً لهذا الحرف وتسمى (لُغَة.... ) ؟",
    "answer": "الضَّاد"
  },
  {
    "question": "ما هو الاسم الذي يُطلق على الماء القليل الذي لا يُغرق (عكس عميق)؟",
    "answer": "ضَحْضَاح"
  },
  {
    "question": "الكلمة الفصيحة التي تطلق على القبضة من الحشيش أو العيدان الرقيقة، والتي استخدمت في قصة نبي الله أيوب؟",
    "answer": "ضِغْث"
  },
  {
    "question": "الاسم الفصيح للعضو الذي يدر الحليب في البقرة أو الشاة؟",
    "answer": "ضَرْع"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على الحياة الصعبة جداً (يُقال: ... العيش)؟",
    "answer": "ضَنْك"
  },
  {
    "question": "الشخص الذي يقع عليه الأذى أو الجريمة؟",
    "answer": "ضَحِيَّة"
  },
  {
    "question": "ما هو الاسم الذي يُطلق على حسن استقبال الزوار وإكرامهم وتقديم واجبات الطعام والمبيت لهم؟",
    "answer": "ضِيَافَة"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على الشيء الصغير جداً في حجمه (عكس ضخم)؟",
    "answer": "ضَئِيل"
  },
  {
    "question": "النبض القوي و المؤلم في الجرح أو الرأس؟",
    "answer": "ضَرَبَان"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على الشخص الذي فقد نعمة البصر؟",
    "answer": "ضَرِير"
  },
  {
    "question": "الصوت العالي والمفاجئ الذي يحدثه انفجار أو صراخ؟",
    "answer": "ضَجَّة"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تصف حالة الهزال الشديد و فقدان الكتلة العضلية الناتجة عن مرض أو قلة التغذية؟(يُقال: .... العضلات)؟",
    "answer": "ضُمُور"
  },
  {
    "question": "الظلم و القهر الشديد الذي يقع على الإنسان؟",
    "answer": "ضَيْم"
  },
  {
    "question": "المكان الذي يلتجئ إليه الإنسان ليلاً (يُقال: ... إلى فراشه)؟",
    "answer": "ضَجَعَ"
  },
  {
    "question": "الشدة و المصيبة، وهي عكس السراء؟",
    "answer": "ضَرَّاء"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على الخلاف و النقيض؟",
    "answer": "ضِدّ"
  },
  {
    "question": "الاسم الأول لرئيس باكستان الأسبق الذي اشتهر بحكمه العسكري؟",
    "answer": "ضِيَاء الحَق"
  }
]
